<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meus artigos on Daniel Santos</title>
    <link>http://danielsantos.org/artigos/</link>
    <description>Recent content in Meus artigos on Daniel Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://danielsantos.org/artigos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O avô, o neto e o burro... e as críticas</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20191124-o-avo-o-neto-e-o-burro-e-as-criticas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20191124-o-avo-o-neto-e-o-burro-e-as-criticas/</guid>
      <description>Certamente, se você vive entre os seres humanos, já deve ter recebido alguma crítica que considerou injusta, ou mesmo maldosa.
Por isso eu resolvi compartilhar esta versão1 da conhecida fábula de Esopo:
 O avô e seu neto iam ao mercado para vender seu burro.
Enquanto eles andavam pela estrada, iam a pé ao lado do burro. Então um camponês passou por eles e disse: “Seus tolos, para que mais serve um burro, senão para que se ande por aí em cima dele?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torne o trabalho de TI visível com Kanban</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/torne-o-trabalho-de-ti-visivel-com-kanban/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/torne-o-trabalho-de-ti-visivel-com-kanban/</guid>
      <description>Você sabia que o trabalho em um departamento de TI é essencialmente invisível?
Ao contrário do que pode ser encontrado no chão de fábrica — pilhas de produtos não concluídos espalhados pela linha de produção —, as informações e os conhecimentos aplicados na execução das atividades de Tecnologia da Informação para a entrega de projetos estão registrados em documentos e sistemas.
É aí que entra o Kanban, técnica trazida para o mundo dos projetos de TI por David Anderson, que em 2003 publicou o livro &amp;ldquo;Agile Management for Software Engineering — Applying the Theory of Constraints for Software Projects&amp;rdquo; onde adaptou os conceitos de sistema puxado ao desenvolvimento de software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O modelo ADKAR e o respeito à faixa de pedestres</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/o-modelo-adkar-e-o-respeito-a-faixa-de-pedestres/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/o-modelo-adkar-e-o-respeito-a-faixa-de-pedestres/</guid>
      <description>Recebi por WhatsApp nesta semana um vídeo muito interessante: trata-se de uma campanha de conscientização idealizada pela Société de l’assurance automobile du Québec (SAAQ), órgão canadense equivalente ao Detran brasileiro para os habitantes da província do Quebec.
O vídeo, publicado pela SAAQ em seu canal do YouTube no último dia 30 de outubro, mostra a dificuldade que os pedestres têm em atravessar a rua utilizando a faixa apropriada para isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre batatas quentes e desafios</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20191107-sobre-batatas-quentes-e-desafios/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20191107-sobre-batatas-quentes-e-desafios/</guid>
      <description>Dinâmicas em grupo não são exatamente as atividades favoritas de muita gente que eu conheço. No entanto, devo reconhecer que, em algumas situações elas não apenas vêm bem a calhar, como também nos trazem algum tipo de ensinamento valioso, e é justamente sobre uma destas ocasiões que eu quero falar.
Participei recentemente de um evento organizado por meu gerente, com a presença de todo o seu time. O evento contou com apoio do RH e, quando todas as atividades propostas foram concluídas, pediram que nos organizássemos para formar um grande círculo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falha de Comunicação</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20180907-falha-de-comunicacao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20180907-falha-de-comunicacao/</guid>
      <description>O que reproduzo abaixo é o que chamaria de piada corporativa. Trata-se de um texto que circulou há muito tempo e que, mesmo assim, continua sendo bastante atual, já que lida com um dos assuntos que historicamente mais causam problemas em qualquer empresa, não importa o seu tamanho: a comunicação.
Se a comunicação for falha, duplicada ou cheia de ruídos, atravessará todos os departamentos das corporações de maneira equivocada e acabará prejudicando uma das condições básicas para o atingimento da eficácia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 regras para deixar seu e-mail mais lean</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20180805-regras-para-deixar-seu-email-mais-lean/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20180805-regras-para-deixar-seu-email-mais-lean/</guid>
      <description>De acordo com o que diz a Wikipedia, Quinto Túlio Cícero foi um político e general romano que atuou sob o comando de Júlio César durante o período de praticamente seis anos em que duraram as Guerras da Gália. A este personagem histórico é atribuída a seguinte frase: &amp;ldquo;O objetivo da comunicação não é ser compreendido, é tornar impossível ser mal compreendido&amp;quot;.
Na época em que meus pais trabalhavam em indústria, a coisa era muito mais simples: Você queria se comunicar com alguém?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A história do &#39;Deixa que eu deixo&#39;</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20161203-a-historia-do-deixa-que-eu-deixo/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20161203-a-historia-do-deixa-que-eu-deixo/</guid>
      <description>Esta semana estava me lembrando de uma historinha que ouvi há muito tempo, quando comecei a trabalhar com gestão de processos, e que passei a contar às pessoas, em geral para ilustrar uma das situações mais corriqueiras que existem, o famoso &amp;ldquo;deixa que eu deixo&amp;rdquo;.
Trata-se do seguinte:
 Havia quatro funcionários que trabalhavam em uma empresa. Seus nomes eram Todo Mundo, Alguém, **Qualquer Um **e Ninguém.
Nesta empresa existia uma tarefa muito importante, que precisava ser executada o mais rapidamente possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cavalo de Schilda</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20161210-o-cavalo-de-schilda/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20161210-o-cavalo-de-schilda/</guid>
      <description>Existe uma velha história do folclore alemão que foi recontada por Sigmund Freud ao final de sua palestra &amp;ldquo;Cinco Lições de Psicanálise&amp;quot;, na Clark University, em Worcester, Massachusetts, no mês de setembro de 1909, que é assim:
 A literatura alemã conhece um vilarejo chamado Schilda, de cujos habitantes se contam todas as &amp;lsquo;espertezas&amp;rsquo; possíveis. Dizem que possuíam eles um cavalo com cuja força e trabalho estavam satisfeitíssimos. Uma só coisa lamentavam: consumia aveia demais e esta era cara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>