<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>idiomas on Daniel Santos</title>
    <link>http://danielsantos.org/tags/idiomas/</link>
    <description>Recent content in idiomas on Daniel Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://danielsantos.org/tags/idiomas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Clozemaster: Uma forma ¡genial! de aprender idiomas</title>
      <link>http://danielsantos.org/2018/02/clozemaster-uma-forma-genial-de-aprender-idiomas/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/2018/02/clozemaster-uma-forma-genial-de-aprender-idiomas/</guid>
      <description>Tenho estudando espanhol por conta própria desde o final de 2016, e estou sempre em busca de novas ferramentas e recursos que me permitam agregar alguna cosa a mi parco conocimento del idioma. Às vezes encontro coisas realmente interessantes e decido compartilhá-las por aqui. Foi o caso, esta semana, quando me deparei com o Clozemaster, site que permite o aprendizado de uma série de idiomas e cujo nome vem da técnica de cloze tests, conceito que eu já havia mencionado em 2016, ao falar sobre outra ferramenta muito interessante, o Readlang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda um idioma lendo o que você mais gosta</title>
      <link>http://danielsantos.org/2016/12/aprenda-um-idioma-lendo-o-que-voce-mais-gosta/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/2016/12/aprenda-um-idioma-lendo-o-que-voce-mais-gosta/</guid>
      <description>Recentemente estabeleci como meta pessoal que ia começar a aprender espanhol. Não há nenhum motivo específico para isso, a não ser minha própria vontade de tornar o idioma ibérico uma companhia para o inglês, o qual falo fluentemente, e para o francês, em que eu possuo nível básico de compreensão.
Embora, na minha opinião, um idioma se aprenda principalmente através de fortes estudos ligados à gramática, incluindo-se ai, portanto, verbos, adjetivos, conjunções, pronomes e afins, considero o acúmulo de vocabulário outra parte fundamental do aprendizado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>