<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>processos on Daniel Santos</title>
    <link>http://danielsantos.org/tags/processos/</link>
    <description>Recent content in processos on Daniel Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://danielsantos.org/tags/processos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Falha de Comunicação</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20180907-falha-de-comunicacao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20180907-falha-de-comunicacao/</guid>
      <description>O que reproduzo abaixo é o que chamaria de piada corporativa. Trata-se de um texto que circulou há muito tempo e que, mesmo assim, continua sendo bastante atual, já que lida com um dos assuntos que historicamente mais causam problemas em qualquer empresa, não importa o seu tamanho: a comunicação.
Se a comunicação for falha, duplicada ou cheia de ruídos, atravessará todos os departamentos das corporações de maneira equivocada e acabará prejudicando uma das condições básicas para o atingimento da eficácia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A história do &#39;Deixa que eu deixo&#39;</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20161203-a-historia-do-deixa-que-eu-deixo/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20161203-a-historia-do-deixa-que-eu-deixo/</guid>
      <description>Esta semana estava me lembrando de uma historinha que ouvi há muito tempo, quando comecei a trabalhar com gestão de processos, e que passei a contar às pessoas, em geral para ilustrar uma das situações mais corriqueiras que existem, o famoso &amp;ldquo;deixa que eu deixo&amp;rdquo;.
Trata-se do seguinte:
 Havia quatro funcionários que trabalhavam em uma empresa. Seus nomes eram Todo Mundo, Alguém, **Qualquer Um **e Ninguém.
Nesta empresa existia uma tarefa muito importante, que precisava ser executada o mais rapidamente possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O cavalo de Schilda</title>
      <link>http://danielsantos.org/artigos/20161210-o-cavalo-de-schilda/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://danielsantos.org/artigos/20161210-o-cavalo-de-schilda/</guid>
      <description>Existe uma velha história do folclore alemão que foi recontada por Sigmund Freud ao final de sua palestra &amp;ldquo;Cinco Lições de Psicanálise&amp;quot;, na Clark University, em Worcester, Massachusetts, no mês de setembro de 1909, que é assim:
 A literatura alemã conhece um vilarejo chamado Schilda, de cujos habitantes se contam todas as &amp;lsquo;espertezas&amp;rsquo; possíveis. Dizem que possuíam eles um cavalo com cuja força e trabalho estavam satisfeitíssimos. Uma só coisa lamentavam: consumia aveia demais e esta era cara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>